// trivia data - 30 qouestions

const questions = [
    {
        question: "What song is famously associated with Ross and Rachel's relationship?",
        answers: ["With or Without You", "My Heart Will Go On", "I Will Always Love You", "Endless Love"],
        correct: 0,
        hint: "It's a U2 song that Ross plays repeatedly after their breakup."
    },
    {
        question: "Which friend was famously on a 'break' with Rachel?",
        answers: ["Chandler", "Joey", "Ross", "Phoebe"],
        correct: 2,
        hint: "'We were on a break!'"
    },
    {
        question: "What is the name of Ross and Carol's son?",
        answers: ["Ben", "Jack", "Joey Jr.", "Luke"],
        correct: 0,
        hint: "He was played by twins, Cole and Dylan Sprouse."
    },
    {
        question: "What does Joey never share?",
        answers: ["His money", "His food", "His clothes", "His car"],
        correct: 1,
        hint: "Joey doesn't share food!"
    },
    {
        question: "What was the name of Ross's second wife?",
        answers: ["Carol", "Emily", "Rachel", "Susan"],
        correct: 1,
        hint: "She was British and their wedding was in London."
    },
    {
        question: "What fruit is Ross allergic to?",
        answers: ["Bananas", "Apples", "Kiwi", "Strawberries"],
        correct: 2,
        hint: "He has an allergic reaction after eating it in Monica's pie."
    },
    {
        question: "What was Monica's biggest childhood insecurity?",
        answers: ["Her braces", "Her weight", "Her height", "Her freckles"],
        correct: 1,
        hint: "She used to be overweight in high school."
    },
    {
        question: "Which friend worked as a sous-chef?",
        answers: ["Chandler", "Phoebe", "Rachel", "Monica"],
        correct: 3,
        hint: "She later becomes a head chef."
    },
    {
        question: "What was the name of Chandler's roommate before Joey?",
        answers: ["Ross", "Eddie", "Kip", "Gunther"],
        correct: 2,
        hint: "He is mentioned but never appears in the show."
    },
    {
        question: "Who got stuck in an ATM vestibule with a supermodel?",
        answers: ["Joey", "Ross", "Chandler", "Gunther"],
        correct: 2,
        hint: "It happened during a blackout in the city."
    },
    {
        question: "What is Phoebe’s most famous song?",
        answers: ["Tiny Dancer", "Smelly Cat", "Yellow Submarine", "Little Red Corvette"],
        correct: 1,
        hint: "It's about a not-so-fresh feline."
    },
    {
        question: "What was the name of Joey's character on 'Days of Our Lives'?",
        answers: ["Dr. Drake Ramoray", "Dr. Richard Burke", "Dr. Mike Hannigan", "Dr. Frank Buffay"],
        correct: 0,
        hint: "He was a neurosurgeon."
    },
    {
        question: "Which friend got their head stuck in a turkey?",
        answers: ["Ross", "Rachel", "Joey", "Monica"],
        correct: 2,
        hint: "It happened during Thanksgiving."
    },
    {
        question: "What was the name of Ross’s pet monkey?",
        answers: ["Marcel", "Max", "Manny", "Maurice"],
        correct: 0,
        hint: "He eventually went to live in a zoo."
    },
    {
        question: "What did Joey name his recliner?",
        answers: ["Hugsy", "Pat the Chair", "Rosita", "La-Z-Boy"],
        correct: 2,
        hint: "It's not a common name for furniture."
    },
    {
        question: "What is the name of Chandler's father’s Las Vegas all-male burlesque?",
        answers: ["Viva Las Gaygas", "Guys and Dolls", "La Cage aux Folles", "Priscilla's Palace"],
        correct: 0,
        hint: "It's a pun on a famous Las Vegas slogan."
    },
    {
        question: "What is the name of Rachel's daughter?",
        answers: ["Emma", "Emily", "Ella", "Elise"],
        correct: 0,
        hint: "She has the same name as Ross's second wife."
    },
    {
        question: "Which character famously shouted, 'Pivot!'?",
        answers: ["Joey", "Ross", "Chandler", "Rachel"],
        correct: 1,
        hint: "It happened while moving a couch."
    },
    {
        question: "Which friend’s mother is a best-selling erotic novelist?",
        answers: ["Chandler", "Monica", "Phoebe", "Ross"],
        correct: 0,
        hint: "Her name is Nora."
    },
    {
        question: "What did Monica and Chandler name their twins?",
        answers: ["Jack and Judy", "Ben and Emma", "Erica and Jack", "Lily and Ross"],
        correct: 2,
        hint: "One is named after Monica's father."
    },
    {
        question: "Who sang the theme song for 'Friends'?",
        answers: ["The Rembrandts", "R.E.M.", "The Cranberries", "The B-52's"],
        correct: 0,
        hint: "'I'll Be There for You.'"
    },
    {
        question: "Who was married to a woman named Carol?",
        answers: ["Joey", "Ross", "Chandler", "Mike"],
        correct: 1,
        hint: "She later realizes she is a lesbian."
    },
    {
        question: "What game show did Joey appear on?",
        answers: ["Jeopardy!", "Pyramid", "Wheel of Fortune", "Family Feud"],
        correct: 1,
        hint: "The host was Donny Osmond."
    },
    {
        question: "What is the name of Ross's second wife?",
        answers: ["Carol", "Rachel", "Emily", "Susan"],
        correct: 2,
        hint: "They married in London."
    },
    {
        question: "Which friend was a masseuse?",
        answers: ["Monica", "Phoebe", "Rachel", "Chandler"],
        correct: 1,
        hint: "She also sang at Central Perk."
    },
    {
        question: "Which of Joey's sisters did Chandler kiss?",
        answers: ["Gina", "Mary Angela", "Dina", "Veronica"],
        correct: 1,
        hint: "It happened at Joey's birthday party."
    },
    {
        question: "What is the name of the coffee shop the friends frequently visit?",
        answers: ["Central Park", "Central Perk", "Central Coffee", "Perk Central"],
        correct: 1,
        hint: "It's a pun on a famous New York City location."
    },
    {
        question: "Which friend famously said, 'See? He's her lobster.'",
        answers: ["Monica", "Rachel", "Phoebe", "Joey"],
        correct: 2,
        hint: "It refers to Ross and Rachel's destined love."
    },
    {
        question: "Who was Ross's first wife?",
        answers: ["Rachel", "Emily", "Carol", "Susan"],
        correct: 2,
        hint: "They had a son named Ben together."
    },
    {
        question: "What did Chandler do to make money before switching careers to advertising?",
        answers: ["Accountant", "Actor", "Data processing", "Chef"],
        correct: 2,
        hint: "No one really knew what his job was."
    }
];




